衞健委稱「清肺排毒湯」治武漢肺炎療效良好 秘方曝光

內地新型冠狀病毒肺炎確診個案增至超過7萬宗，1770人死亡。國家中醫藥管理局官員周一（17日）表示，清肺排毒湯對新冠肺炎具有良好療效。而科技部生物中心副主任孫燕榮表示，臨床顯示新冠肺炎康復者的恢復期血清，對治療重症新型肺炎患者有一定療效，亦都安全。

國務院聯防聯控機制周一再召開新聞發布會，國家中醫藥管理局聯同國家衛健委指出現，使用清肺排毒湯對抗新冠肺炎，有良好臨床療效。其中，國家中醫藥管理局科技司司長李昱表示，目前10省有701宗確診病例，使用清肺排毒湯納入觀察，其中有130人治愈出院，51宗徵狀消失，268宗徵狀改善，212人平穩。

清肺排毒湯的成份是什麼，國家中醫藥管理局的資料這樣闡述。

一、處方組合：

清肺排毒湯來源於中醫經典方劑組合，包括麻杏石甘湯、射干麻黃湯、小柴胡湯、五苓散，性味平和。

二、處方組成及服用方法：

麻黃9g 炙甘草6g 杏仁9g 生石膏15-30g(先煎) 桂枝9g 澤瀉9g 豬苓9g 白朮9g 茯苓15g 柴胡16g 黃芩6g 薑半夏9g 生薑9g 紫菀9g 冬花9g 射干9g 細辛6g 山藥12g 枳實6g 陳皮6g 藿香9g 傳統中藥飲片，水煎服。

每天一副，早晚兩次(飯後四十分鐘)，溫服，三副一個療程。如有條件，每次服完藥可加服大米湯半碗，舌幹津液虧虛者可多服至一碗。

若症狀好轉而未痊癒則服用第二個療程，若患者有特殊情況或其他基礎病，第二療程可以根據實際情況修改處方，症狀消失則停藥。

三、適用範圍：

結合多地醫生臨床觀察，此方適用於輕型、普通型、重型患者，在危重型患者救治中可結合患者實際情況合理使用。但該局補充，此湯只用於治療新冠肺炎，不適用於預防。

另外，國家科技部生物中心副主任孫燕榮指，療效專家組一致認為西藥「磷酸氯喹」，治療新型冠狀病毒患者具有療效，基於目前臨床救治迫切需求，一致推薦應當盡快將「磷酸氯喹」納入到新一版的診療指南，擴大臨床適用範圍。

國家衛健委醫政醫管局監察專員郭燕紅則表示，康復者恢復期血清治療，利用血清中的抗體降低患者體内病毒含量，達到治療效果，血清的採集、製備和貯存到臨床應用都有嚴格品質控制要求，目前有1萬多名治癒出院的患者，當局呼籲他們捐出血清，為重症和危重症患者帶來希望。同時成立省級專家組，對恢復期血漿的採集和患者治療，作全程控制。

痴撚線。。。求撚其拎d 生草藥醫肺炎，都2020 年啦，仲咁撚迷信